<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>FR - Blog ecommerce par PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2017 18:02:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>Comment booster le trafic de votre site Ecommerce grâce au contenu</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-booster-trafic-site-ecommerce-grace-au-contenu/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-booster-trafic-site-ecommerce-grace-au-contenu/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 10:41:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21193</guid>
		<description><![CDATA[<p>Blog posts, publications sur les réseaux sociaux, newsletters… Autant de moyens d’atteindre votre cible et les inciter à visiter votre boutique en ligne. Pour arriver à ce résultat, il s’agit avant tout de pousser un contenu pertinent et différent ! Pour se faire, vous devez vous intéresser à votre cible, qui est avant-tout une communauté [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-booster-trafic-site-ecommerce-grace-au-contenu/">Comment booster le trafic de votre site Ecommerce grâce au contenu</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Blog posts, publications sur les réseaux sociaux, newsletters… Autant de moyens d’atteindre votre cible et les inciter à visiter votre boutique en ligne. Pour arriver à ce résultat, il s’agit avant tout de pousser un contenu pertinent et différent ! <span id="more-21193"></span></p>
<p>Pour se faire, vous devez vous intéresser à votre cible, qui est avant-tout une communauté rassemblée autour de centres d’intérêts, et veiller à respecter plusieurs bonnes pratiques afin que votre contenu soit visible et partagé.</p>
<p>Dans cette vidéo, Nicolas, CEO d’Ecommerce Nation, 1ère Communauté d’Ecommerce en France, vous donnera plusieurs astuces pour réussir votre contenu et générer le plus de trafic sur votre site Ecommerce :</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/I8BlN8nmBps?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=axome">Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-booster-trafic-site-ecommerce-grace-au-contenu/">Comment booster le trafic de votre site Ecommerce grâce au contenu</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-booster-trafic-site-ecommerce-grace-au-contenu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment améliorer les performances de vos campagnes e-mailing grâce à une base de prospects efficace !</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-ameliorer-les-performances-vos-campagnes-e-mailing-grace-base-prospects-efficace/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-ameliorer-les-performances-vos-campagnes-e-mailing-grace-base-prospects-efficace/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 13 Feb 2017 07:06:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21183</guid>
		<description><![CDATA[<p>Envoyer des emails le plus souvent et au plus grand nombre de clients ! Un réflexe toujours ancré qui pourtant fait baisser les taux d’ouvertures et les taux de clics ! La première règle d’or pour booster les résultats de vos campagnes, et de collecter une base de prospects de qualité, et de la qualifier [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-ameliorer-les-performances-vos-campagnes-e-mailing-grace-base-prospects-efficace/">Comment améliorer les performances de vos campagnes e-mailing grâce à une base de prospects efficace !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Envoyer des emails le plus souvent et au plus grand nombre de clients ! Un réflexe toujours ancré qui pourtant fait baisser les taux d’ouvertures et les taux de clics !<br />
La première règle d’or pour booster les résultats de vos campagnes, et de collecter une base de prospects de qualité, et de la qualifier aussi souvent que possible ! <span id="more-21183"></span></p>
<p>Et pour cela, notre expert en emailing, SendinBlue, vous détaille aujourd’hui les 5 clés suivantes pour construire et entretenir efficacement votre base de prospects, et ainsi booster vos ventes : </p>
<ul>
<li>Conseil n° 1 : partez de vos clients</li>
<li>Conseil n° 2 : attirez vos futurs clients</li>
<li>Conseil n° 3 : pour qualifier vos contacts, optez pour le double opt-in</li>
<li>Conseil n° 4 : rationalisez le processus</li>
<li>Conseil n° 5 : ne vous reposez pas sur vos lauriers</li>
<ul>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/_jyNkqzLrw0?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=sendinblue">Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-ameliorer-les-performances-vos-campagnes-e-mailing-grace-base-prospects-efficace/">Comment améliorer les performances de vos campagnes e-mailing grâce à une base de prospects efficace !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-ameliorer-les-performances-vos-campagnes-e-mailing-grace-base-prospects-efficace/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pourquoi devriez-vous connecter votre ERP à votre e-commerce ?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/devriez-connecter-erp-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/devriez-connecter-erp-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 09 Feb 2017 17:16:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21152</guid>
		<description><![CDATA[<p>Avec l’essor des ERP (*Enterprise ressource Planning ou PGI en français ) sur le cloud mais aussi en open source, la gestion d’entreprise informatisée se démocratise. Aujourd’hui, 1 marchand sur 2 déclare avoir une solution de gestion pour administrer sa comptabilité, ses stocks, sa logistique ou encore son parc client. Mais rares sont ceux qui [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/devriez-connecter-erp-e-commerce/">Pourquoi devriez-vous connecter votre ERP à votre e-commerce ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Avec l’essor des ERP (*<em>Enterprise ressource Planning ou PGI en français</em> ) sur le cloud mais aussi en open source, la gestion d’entreprise informatisée se démocratise. Aujourd’hui, 1 marchand sur 2 déclare avoir une solution de gestion pour administrer sa comptabilité, ses stocks, sa logistique ou encore son parc client. Mais rares sont ceux qui savent qu’il est possible de connecter leur ERP à leur boutique en ligne, et surtout quels bénéfices en retirer. Voici en résumé 5 avantages à connecter votre logiciel de gestion à votre boutique PrestaShop.<span id="more-21152"></span></p>
<h2 style="color: black;">1 – Sécurisez vos informations</h2>
<p>En tant que marchand, les informations recueillies sont essentielles car elles sont votre base de travail : tarifs, données clients, pièces comptables etc. Or, malgré tout le soin apporté à votre inventaire par exemple, l’erreur de saisie ou la perte d’information est toujours possible.</p>
<p>Pourtant, en connectant votre ERP à votre boutique PrestaShop, il est possible de faire communiquer automatiquement vos informations, comme par exemple les stocks. Un produit est vendu sur votre boutique ? Les stocks sont automatiquement impactés dans votre ERP. En temps réel, vous suivez vos stocks et repassez commande auprès de vos fournisseurs si besoin.</p>
<p>Ajoutez ou modifiez une information dans votre logiciel de gestion et votre plateforme e-commerce est automatiquement mise à jour : prix, promotion, stock, etc.</p>
<p>Avec une passerelle entre votre ERP et votre boutique PrestaShop, vos flux de données sont tracés et sécurisés. Vous ne perdez pas d’informations. Il n’y a plus d’erreur de re-saisie possible.</p>
<h2 style="color: black;">2- Automatisez la gestion des produits et des commandes</h2>
<p>Les commandes passées sur le site marchand sont instantanément intégrées dans l’ERP pour être traitées. Une fois les commandes expédiées, les factures sont générées automatiquement en PDF et poussées sur le compte client de la plate-forme e-commerce.</p>
<p>De la même façon, l&rsquo;ensemble du catalogue produits est synchronisé entre votre boutique PrestaShop et votre ERP. Ainsi, si vous créez 100 produits dans votre ERP, ils remontent automatiquement dans votre boutique PrestaShop.</p>
<h2 style="color: black;">3- Des outils dissociés en cas de mises à jour</h2>
<p>Lors d’une mise à jour importante d’une des solutions, les autres solutions connectées ne sont pas impactées, seule la configuration de la gestion des flux sera modifiée. L’indisponibilité de l’un n’affecte pas l’autre.</p>
<h2 style="color: black;">4- Gagnez du temps et concentrez-vous sur l’essentiel : le client.</h2>
<p>En évitant la ressaisie mais aussi les nombreuses vérifications collatérales, vos équipes gagnent en efficacité. Ils peuvent se concentrer sur l’essentiel : satisfaire et fidéliser vos clients. Ainsi, vous allez pouvoir dégager du temps pour analyser vos statistiques et fixer des axes d’amélioration pour votre boutique (ventes flash, cross selling, relance paniers etc).</p>
<h2 style="color: black;">5- Générez plus de marge</h2>
<p>Comme nous l’avons vu plus haut, connecter votre ERP à votre boutique PrestaShop c’est automatiser des flux et gagner du temps sur des tâches chronophages et rébarbatives. Et cela, au profit d’autres tâches qui nécessitent toute votre attention. Des tâches essentielles à la longévité de votre activité : calculer la rentabilité de vos frais de transports, calculer le prix de revient de vos produits, renégocier votre contrat VAD auprès de votre banque etc.</p>
<p>Conclusion<br />
Avec une activité exigeante, un e-commerçant a besoin de fonctionnalités de gestion de plus en plus poussées (stocks, préparation des commandes, comptabilité, réapprovisionnement…). A partir d’une trentaine de commandes par jour et/ou la gestion de plus de 200 produits, le couplage boutique PrestaShop et ERP devient plus que légitime.</p>
<div>
<h2>Biographie</h2>
<h3 style="color: black;">Eve LEFORT</h3>
<p><img class="alignleft size-thumbnail wp-image-21158" alt="Eve LEFORT" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/02/eve-150x150.png" width="80" height="80" /></p>
<ul style="text-align: left;">
<li>Chef de projet sénior chez <a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires/or/agence-123" target="_blank">l’agence123</a> avec plus de 10 années d’expérience dans le web et les projets ERP.</li>
<li>Chasseuse de tendances digitales sous toutes ses formes, dingo du SEO, addict à son mobile.</li>
</ul>
</div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/devriez-connecter-erp-e-commerce/">Pourquoi devriez-vous connecter votre ERP à votre e-commerce ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/devriez-connecter-erp-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 modules pour optimiser vos ventes</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-modules-optimiser-vos-ventes/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-modules-optimiser-vos-ventes/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2017 13:48:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cécile Dubouis]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21142</guid>
		<description><![CDATA[<p>Vous avez créé votre boutique avec PrestaShop, vous proposez déjà un moyen de paiement rassurant et populaire à vos clients, vous avez également mis à disposition de vos acheteurs des services de livraison correspondants à leurs profils, des plus économes aux plus pressés, le design de votre boutique est adapté à l’univers de vos produits [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-modules-optimiser-vos-ventes/">5 modules pour optimiser vos ventes</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Vous avez créé votre boutique avec PrestaShop, vous proposez déjà un <a href="https://addons.prestashop.com/fr/content/35-les-modes-de-paiement-en-ligne-preferes-par-pays" target="_blank">moyen de paiement rassurant</a> et populaire à vos clients, vous avez également mis à disposition de vos acheteurs des <a href="https://addons.prestashop.com/fr/518-livraison-logistique" target="_blank">services de livraison</a> correspondants à leurs profils, des plus économes aux plus pressés, le <a href="https://addons.prestashop.com/fr/3-themes-prestashop" target="_blank">design de votre boutique</a> est adapté à l’univers de vos produits ?<br />
Félicitations, vous êtes prêt à accélérer les ventes de votre boutique en ligne !</p>
<p>Découvrez maintenant les 5 astuces pour maximiser vos ventes, avec des modules efficaces et simples d’utilisation.</p>
<h2><span id="more-21142"></span>1. Faire connaître ma boutique et augmenter mon trafic</h2>
<p>Avec 100 000 milliards de requêtes d’internautes par mois, Google est incontestablement le moyen le plus efficace pour faire connaître votre boutique.<br />
Pendant que vous optimisez le référencement naturel de votre site, <a href="https://addons.prestashop.com/fr/comparateurs-prix/23831-google-shopping.html" target="_blank">indexez votre catalogue sur Google Shopping</a> afin que <b>les visuels de vos produits apparaissent directement sur le plus populaire des moteurs de recherche</b>. En un clic, les internautes arrivent sur votre boutique et vous ne payez que le coût par clic sur vos campagnes en ligne.</p>
<h2>2. Augmenter rapidement le panier moyen des clients</h2>
<p>Vous pouvez pour cela <a href="https://addons.prestashop.com/fr/ventes-croisees-packs-produits/11345-promotion-panier-upselling.html" target="_blank"><b>suggérer un produit directement dans le récapitulatif panier</b></a>, comme on le voit en boutique avec les bonbons proposés à la caisse. N’hésitez pas à mettre ce produit à prix barré pour le rendre encore plus incitatif ! Un bon moyen également pour déstocker vos invendus.</p>
<h2>3. Faciliter le passage de commande</h2>
<p>Facilitez la création de compte sur votre boutique : <b>40 % des internautes préfèrent commander en utilisant un login existant</b> (Facebook, PayPal, Amazon, Google, Twitter…) plutôt que de saisir un énième formulaire de création de compte. En proposant à vos clients de <a href="http://addons.prestashop.com/fr/boutons-login-connect/8204-connect-pour-facebook-paypal-amazon-google-twitter.html" target="_blank">se connecter via un Social Login</a>, leur compte est créé sur votre boutique en un seul clic et le taux de conversion s’améliore instantanément.</p>
<h2>4. Rassurer les visiteurs pour les transformer en clients</h2>
<p><b>Les avis clients ont un double avantage : ils rassurent vos nouveaux visiteurs </b>(pour optimiser vos conversions) d’une part, et d’autre part grâce aux “rich snippets”, <b>ils vous font gagner en visibilité sur les moteurs de recherche.</b> Les notes de satisfaction de vos produits apparaissent directement sur les pages de résultats. <a href="https://addons.prestashop.com/fr/avis-clients/17896-avis-boutique-avis-produits-google-rich-snippets.html" target="_blank">Une astuce indispensable pour gagner en trafic et en conversions</a>.</p>
<h2>5. Mieux convertir mes clients “chauds”</h2>
<p>En moyenne, 7 visiteurs sur 10 qui créent un panier sur une boutique en ligne ne finalisent pas le processus d&rsquo;achat.<br />
Aucun problème, vous pouvez désormais rattraper ces potentiels clients grâce aux<b> </b><a href="https://addons.prestashop.com/fr/remarketing-paniers-abandonnes/16535-paniers-abandonnes-pro.html" target="_blank"><b>relances de paniers abandonnés automatiques </b></a>sur lesquelles vous pouvez ajouter un bon de réduction éphémère pour rendre l’offre encore plus incitative.</p>
<p>Dernière astuce en guise de conclusion, et pas des moindres. Faites en sorte de redécouvrir votre site régulièrement et mettez-vous dans les bottes d’un nouveau client. “<i>Pourquoi les clients achèteraient chez moi plutôt que chez mes concurrents ?</i>” Vérifiez que tout fonctionne parfaitement, que le parcours client est fluide, que le ton de votre boutique est cohérent avec votre univers depuis la page d’accueil jusqu’aux e-mails de confirmation de commande.</p>
<p>Listez vos principaux atouts (qualité, service, proximité, marque forte…) et rappelez-les dans votre communication pour en faire une vraie force.<br />
N’hésitez pas à télécharger le <a href="https://www.prestashop.com/fr/ux-guide?utm_source=internal-linking&amp;utm_medium=blog&amp;utm_campaign=UxGuide" target="_blank">Guide UX de PrestaShop</a> qui vous donnera toutes les clés pour optimiser le parcours client et convertir les visites en vente.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-modules-optimiser-vos-ventes/">5 modules pour optimiser vos ventes</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-modules-optimiser-vos-ventes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment tirer profit des marketplaces pour booster votre e-commerce ?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-tirer-profit-marketplaces-booster-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-tirer-profit-marketplaces-booster-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2017 09:06:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21120</guid>
		<description><![CDATA[<p>Les places de marché sont devenues des leviers marketing très puissants et surtout à privilégier pour les marchands car elles permettent de générer un large trafic. Un canal de distribution supplémentaire avec de nombreux atouts ! Découvrez dans cet article quelques bonnes pratiques pour réussir dès demain sur les places de marché. Pourquoi un si [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-tirer-profit-marketplaces-booster-e-commerce/">Comment tirer profit des marketplaces pour booster votre e-commerce ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Les places de marché sont devenues des leviers marketing très puissants et surtout à privilégier pour les marchands car elles permettent de générer un large trafic. Un canal de distribution supplémentaire avec de nombreux atouts ! Découvrez dans cet article quelques bonnes pratiques pour réussir dès demain sur les places de marché.<span id="more-21120"></span></p>
<h2>Pourquoi un si grand engouement pour les places de marché ?</h2>
<p>Les places de marché représentent aujourd’hui plus de 37 % du total des transactions réalisées en ligne (source : Mirakl). Les internautes sont de plus en plus nombreux à acheter sur ces plateformes car elles sont pour eux des tiers de confiance, qui en cas de litige avec le marchand, règleront le conflit à leur avantage. Les achats sur les places de marché ont autant de succès car ils permettent de régler en une seule fois les frais de port pour des biens provenant de marchands différents ;</p>
<p>Parmi ces places de marché certaines sont de vrais mastodontes comme Amazon, eBay, Rakuten,… Amazon dépassait par exemple les 100 milliards de dollars de chiffre d’affaires en 2015 et comptait plus de 300 millions de clients dans le monde (source : JDN). Ces marketplaces sont omniprésentes sur les moteurs de recherche et votre site e-commerce ne peut pas rivaliser. Alors autant en tirer parti !</p>
<p>Notez également que de nombreux sites e-commerces transforment leur plateforme de vente en ligne en marketplace. Des sites comme Nature et Découvertes, Darty,… ne vendent plus seulement leurs propres produits. Ils ont ouvert leur site web à d’autres marchands qui peuvent ainsi compléter l’offre proposée. Le business model « marketplaces » Connaît un véritable essor. Nombre de places de marchés sont spécialisées sur un domaine particulier. Par exemple, Mano-Mano et Monechelle.com sont des plateformes e-commerce dédiées au bricolage.</p>
<p>Marketplaces généraliste ou bien spécialiste, elles fleurissent sur le web ! A vous de choisir celles qui sont en adéquation avec votre business. Rien ne sert de vendre tous vos produits sur toutes les marketplaces possibles et inimaginables. Votre présence sur les places de marché doit être travaillée et optimisée en fonction des produits qui fonctionnent le mieux. Pour cela, dans cet article, vous sont proposés divers conseils afin de vous aider à lancer vos ventes sur ces supports.</p>
<h2>Choisir sa marketplace</h2>
<p>Vous allez devoir tenir compte de plusieurs critères avant de choisir les places de marché sur lesquelles vous allez diffuser votre catalogue produit :</p>
<h3>1. Le bon référencement de la place de marché sur les moteurs de recherche</h3>
<p>Si vous souhaitez bénéficier du bon positionnement des places de marché, vérifiez que ces dernières ont une bonne visibilité. C’est en partie de cette façon que vous assurerez que vos produits apparaissent en tête des résultats de recherche sur Google.<br />
Certaines marketplaces bénéficient d’un meilleur référencement que d’autres. Il est évident que des supports comme Amazon, eBay, Rakuten, etc bénéficient d’un positionnement optimal dans les moteurs de recherche. Toutefois, sur ces places de marché généralistes, la concurrence est rude. Un conseil ? Faites des tests de mots-clés sur les plateformes e-commerce qui vous intéressent afin de voir quelles sont les entreprises qui remontent dans Google via la place de marché.</p>
<h3>2. Les coûts de la marketplace</h3>
<p>Vendre sur les places de marché n’est pas gratuit. Afin de pouvoir proposer vos produits à la vente sur les marketplaces, vous devez payer un abonnement mensuel. En plus de cet abonnement mensuel, des frais de commission viendront s’ajouter. Avec les marketplaces vous ne payez de commission que si vous vendez. En d’autres termes, lorsqu’un internaute réalise un achat, un pourcentage de la vente réalisée est prélevé par la place de marché. Notez qu’habituellement les commissions sont comprises entre 9% et 20% (calculées sur le prix de vente). Chaque marketplace a sa propre stratégie de prix. A vous d’en tenir compte lorsque vous vous lancez sur ces canaux de distribution.</p>
<h3>3. La facilité d’utilisation et la sécurité des paiements proposés par la marketplace</h3>
<p>Les places de marché proposent toutes différents modes de paiements tels que la carte bancaire ou Paypal. Parfois même, elles peuvent proposer un paiement en plusieurs fois ou bien d’autres services. Prenez en compte tous les services proposés par les places de marché car ce sont autant d’avantages proposés aux clients. Ces derniers sont très friands de services additionnels gratuits. C’est peut-être cela qui les pousseront à acheter chez vous plus que chez votre concurrent.</p>
<h3>4. Votre univers et vos catégories de produits</h3>
<p>Comme indiqué précédemment, certaines places de marché sont généralistes et regroupent donc de très nombreuses catégories de produits. Si vous vendez des produits spécifiques faisant partie d’un marché de niche, la bonne idée est de plutôt se diriger vers des places de marché spécialistes sur votre secteur d’activité. De cette façon, vous ciblez plus facilement des prospects hautement qualifiés. Dans tous les cas, tout dépend de votre stratégie de vente. Voulez-vous toucher un très large trafic ou un trafic plus restreint mais avec de potentiels acheteurs mieux qualifiés ?</p>
<h2>Choisir quels produits vendre sur les marketplaces</h2>
<h3>Quels produits diffuser sur les places de marché ?</h3>
<p>Nombreux sont les marchands qui évitent de vendre leurs meilleurs produits et leurs meilleures ventes sur les marketplaces. Vos TOP produits doivent être vendus sur votre site e-commerce en propre ! C’est grâce à ces produits que vous pourrez acquérir un trafic nouveau ou bien fidéliser une clientèle déjà acquise.</p>
<p>Mettez en vente sur les places de marché tout le « reste » de votre catalogue produit, c’est-à-dire vos produits qui ne sont pas les best-sellers. Déstockez les produits que vous avez depuis longtemps et qui ne partent pas facilement. Vous pouvez aussi mettre en vente sur les places de marché les produits sur lesquels vous margez le plus. De cette façon, vous pouvez sacrifier un peu de marge mais augmenter vos volumes de vente. L’objectif étant de faire des économies d’échelle.</p>
<h3>Quel contenu technique transmettre aux marketplaces ?</h3>
<p>L’étape suivante est de fournir aux marketplaces un flux produit adéquat. Ce flux est un élément technique qui renferme de nombreuses informations sur vos produits (prix, description, titre, catégorie,…). Il doit être en accord avec toutes les exigences des places de marché. A noter que chacune d’entre elle a ses propres exigences. Si vous souhaitez gagner du temps dans la création de vos flux produits pour les places de marché, <a href="http://addons.prestashop.com/fr/4897-iziflux.html" target="_blank">faites appel à un gestionnaire de flux comme Iziflux</a>. Ce-dernier crée tous les flux dont vous avez besoin pour toutes les marketpaces sur lesquelles vous souhaitez vendre. Vous gagnez du temps sur cette phase très chronophage! Une solution de gestion de flux vous permet aussi de gérer via un seul back-office l’ensemble des commandes réalisées sur toutes les marketplaces. Vous n’avez pas besoin de vous connecter à plusieurs interfaces. Une seule suffit !</p>
<h2>Les bonnes pratiques pour vendre sur les marketplaces</h2>
<h3>1. Travaillez votre flux pour éviter le contenu dupliqué</h3>
<p>Lorsque vous <a href="http://www.iziflux.com/solutions-compatibles/module-export-marketplaces-catalogue-produits-prestashop/" target="_blank">exportez votre catalogue produit sur les places de marché</a>, vous générez un flux produit qui comprend les titres, descriptions, images, prix, et toutes les caractéristiques de chacune de vos offres. En d’autres termes, vous copiez le contenu de votre site intégralement pour l’envoyer vers la marketplace. Si vous décidez de vendre sur plusieurs places de marché, ce contenu est encore dupliqué sur chacun des supports. Vous vous retrouvez alors avec un même contenu diffusé sur de nombreuses marketplaces. Google ne va pas apprécier et vous risquez d’être pénalisé.</p>
<p>Google pénalisera le site qui a le moins d’autorité à ses yeux, et votre site, comparé aux marketplaces a moins d’autorité. A vous d’optimiser chacune de vos fiches produits sur les places de marché. Lorsque vous transmettez votre flux produit aux places de marché, attention donc à ne pas dupliquer tous vos contenus (ceux issus de votre site e-commerce). Google considère cela comme du <em>duplicate content</em> et accusera votre site de plagiat.</p>
<p>La bonne pratique à suivre ? Créez un flux spécifique avec des titres et des descriptions différents de ceux que vous utilisez sur votre propre site e-commerce. C’est un travail long si l’on a de nombreux produits à la vente sur les places de marché, mais c’est réellement nécessaire afin de ne pas cannibaliser vos propres canaux de distribution online.</p>
<h3>2. Optimisez tous les critères pour devancer vos concurrents</h3>
<p>Nombreux sont les marchands sur les marketplaces. Certains vendent la même chose que vous, c’est certain. Afin d’être visible sur ces supports et de reléguer vos concurrents au second plan soyez vigilant sur tous les critères.</p>
<p>Vérifiez la catégorisation de vos produits : celle de la marketplace n’est peut-être pas la même que la vôtre. Optimisez les critères de filtre : prix, avis, … Faites en sorte de toujours être le mieux placé. Pensez aussi à proposer plusieurs types de livraison. Enfin, vous pouvez aussi miser sur les liens sponsorisés de la marketplace Amazon (rémunérés au CPC) afin de remonter dans les résultats (un peu comme Adwords mais sur Amazon). Choisissez aussi de <a href="http://www.sonuts.fr/client-portfolio/" target="_blank">personnaliser votre boutique sur les places de marché</a> en installant par exemple un template qui vous permet de recréer l’univers de votre site e-commerce facilement et rapidement. Ce template vous permet de customiser les couleurs, le logo, les types de menu, etc. Le consommateur est alors ravi de reconnaitre votre environnement sur les places de marché. Un gage de professionnalisme, c’est certain !</p>
<h3>3. Utilisez des techniques pour fidéliser</h3>
<p>Les marketplaces sont largement plébiscitées par les internautes car elles permettent de trouver des produits à des prix plus intéressants, d’avoir des produits tout le temps en stock et de bénéficier d’un large choix. Les cyberacheteurs font aussi confiance à ces sites web qui privilégient à tout moment l’expérience et la satisfaction client.</p>
<p>Comme tout marchand, si votre objectif n’est pas seulement la vente à un instant T, utilisez les marketplaces afin d’acquérir un large trafic, puis faites en sorte que les clients viennent commander sur votre site en propre. Pour cela, pensez par exemple à glisser un coupon de réduction pour la prochaine commande sur votre site dans le colis à destination des acheteurs.</p>
<p><strong>Enfin, si vous souhaitez que vos produits soient connus et que les internautes viennent vous rendre visite sur votre site e-commerce pour vous découvrir, soyez parfait sur le processus de livraison. Évitez les litiges, les retards, les ruptures, les erreurs, les délais de réponse trop longs, etc… Optimisez le parcours client de A à Z afin d’être certain de récolter des avis positifs et de fidéliser les internautes petit à petit. A vous de jouer !<br />
</strong></p>
<p><strong>Auteur :</strong> Guilhem GLEIZES, fondateur de la solution iziflux et expert en stratégie marketplaces</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-tirer-profit-marketplaces-booster-e-commerce/">Comment tirer profit des marketplaces pour booster votre e-commerce ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-tirer-profit-marketplaces-booster-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment réussir sa stratégie omnicanal &#8211; Interview de Faguo</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-reussir-strategie-omnicanal-interview-faguo/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-reussir-strategie-omnicanal-interview-faguo/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Feb 2017 17:27:57 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Success Story]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21110</guid>
		<description><![CDATA[<p>L’omnicanal est devenu un pilier de développement pour les entrepreneurs ambitieux et connectés. L’objectif : vendre via différents canaux de distribution en toute synergie, afin de toucher plus largement et plus efficacement sa cible, tout en limitant les contraintes opérationnelles. C’est ce qu’a réussi à faire l’entreprise française Faguo, à la réussite internationale. Elle bénéficie [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-reussir-strategie-omnicanal-interview-faguo/">Comment réussir sa stratégie omnicanal &#8211; Interview de Faguo</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>L’omnicanal est devenu un pilier de développement pour les entrepreneurs ambitieux et connectés. L’objectif : vendre via différents canaux de distribution en toute synergie, afin de toucher plus largement et plus efficacement sa cible, tout en limitant les contraintes opérationnelles.<span id="more-21110"></span></p>
<p>C’est ce qu’a réussi à faire l’entreprise française Faguo, à la réussite internationale. Elle bénéficie aujourd’hui d’un réseau de boutiques physiques et d’une présence en ligne, grâce à son site Ecommerce et aux réseaux sociaux, qui lui permet de se faire connaître et de distribuer rapidement en France et dans 24 pays.</p>
<p>Dans cette vidéo, Nicolas, co-fondateur de Faguo et Anne-Charlotte, Responsable Ecommerce de la marque, vous explique comment s’est construite cette stratégie omnicanal et vous donneront leur conseils pour réussir à développer votre business.</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/lOf5uMyGcIg?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=faguo">Voir plus de vidéos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-reussir-strategie-omnicanal-interview-faguo/">Comment réussir sa stratégie omnicanal &#8211; Interview de Faguo</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-reussir-strategie-omnicanal-interview-faguo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Marketing social et mobile : les tendances incontournables pour le secteur de la mode</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/marketing-social-mobile-les-tendances-incontournables-secteur-mode/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/marketing-social-mobile-les-tendances-incontournables-secteur-mode/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 01 Feb 2017 17:45:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Eva Lacalle]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21115</guid>
		<description><![CDATA[<p>Nous utilisons de plus en plus le téléphone portable.. Que ce soit pour consulter les réseaux sociaux, effectuer des recherches, regarder des vidéos et faire des achats en ligne, tout se fait depuis notre smartphone. Cette tendance résulte du changement de mentalité des acheteurs et des vendeurs désireux de s’adapter aux nouveaux comportements favorisés par [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/marketing-social-mobile-les-tendances-incontournables-secteur-mode/">Marketing social et mobile : les tendances incontournables pour le secteur de la mode</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Nous utilisons de plus en plus le téléphone portable.</strong>. Que ce soit pour consulter les réseaux sociaux, effectuer des recherches, regarder des vidéos et faire des achats en ligne, tout se fait depuis notre smartphone. Cette tendance résulte du <strong>changement de mentalité des acheteurs et des vendeurs désireux de s’adapter aux nouveaux comportements</strong> favorisés par la technologie.  </p>
<p>Les réseaux sociaux et la popularisation des achats à partir du téléphone portable ont joué un rôle clé dans ce changement de comportement. Et si, de nos jours, le marketing social et le m-commerce constituent une tendance importante sur Internet, <strong>ils sont encore plus présents dans l’univers de la mode</strong>, un des principaux secteurs du commerce électronique.<span id="more-21115"></span></p>
<p>En effet, <strong>la mode est l’un des secteurs les plus avancés en termes de techniques de marketing sur les réseaux sociaux et les appareils mobiles</strong>. Si vous travaillez dans la mode, voici les tendances que vous pouvez intégrer à votre stratégie marketing et les erreurs de base à éviter.</p>
<h4 style="color:#ff1378">Créez un canal de communication entre les réseaux sociaux et votre marque</h4>
<p>De nombreuses marques de mode sont obnubilées par le fait d’avoir une grande communauté sur leurs réseaux sociaux. Pourtant, quand elles y parviennent, elles ne l’exploitent pas pour servir l’objectif principal de tout e-commerce : vendre. Vous avez à coup sûr déjà commis cette erreur : publier un contenu sur les réseaux sociaux, utiliser les meilleurs hashtags et ensuite… <strong>oublier de mettre le lien vers la fiche produit</strong>.</p>
<p>Vous devez garder à l’esprit que les réseaux sociaux sont essentiellement utilisés à partir du téléphone portable et que la recherche de produits depuis un smartphone n’est pas aussi simple que depuis un ordinateur. Donc, règle n° 1 : simplifiez la recherche. Autrement, <strong>à quoi bon avoir une grande communauté si finalement personne ne visite votre boutique ?</strong></p>
<p>Certes, certains réseaux sociaux, comme Instagram, ne sont pas spécialement conçus pour cela, mais il existe bien d’autres options qui le sont et que vous pouvez exploiter. Dans ce cas, <strong>n’affichez pas l’URL en entier</strong>, utilisez le contenu prévisualisé que proposent les réseaux sociaux comme Facebook ou utilisez un outil pour raccourcir les URLs.</p>
<h4 style="color:#ff1378">Gare à la taille des images</h4>
<p><strong>La taille des images</strong> est aussi la source de nombreuses erreurs, <strong>que ce soit pour le format responsive ou sur les réseaux sociaux</strong>. Bien que pour apporter des changements à votre boutique en ligne ou sur les réseaux sociaux, vous utilisiez généralement un ordinateur, vous devez prendre en compte les différents appareils à partir desquels vos consommateurs potentiels les visualiseront.</p>
<p>Pour le format responsive, étudiez comment votre thème affiche les images lorsqu’elles sont visualisées depuis un téléphone portable et adaptez-les au contenu affiché. Concernant les publications sur les réseaux sociaux, appliquez la taille utilisée, il suffit ensuite de prendre les images de votre site Web et de les adapter aux dimensions de chaque réseau social. <strong>Dans l’univers de la mode, l’image est primordiale pour la vente alors&#8230; prenez-en soin !</strong></p>
<h4 style="color:#ff1378">Humanisez votre marque</h4>
<p>L’une des plus grandes erreurs commises par la majorité des marques est de transformer leurs réseaux sociaux en un <strong>canal d’auto-promotion</strong> qui s&rsquo;apparente à du télé-achat en continu. Or nous connaissons tous le peu d’enthousiasme que suscite ce genre de programme. </p>
<p>Par exemple, si vous vendez votre propre marque, expliquez qui vous êtes et comment vous travaillez, racontez votre histoire, présentez votre équipe, parlez des talents cachés derrière la marque. Montrez que, derrière l’écran, toute une équipe travaille pour satisfaire vos consommateurs.</p>
<h4 style="color:#ff1378">Intégrez de nouveaux réseaux sociaux</h4>
<p>Les boutiques de mode ont (presque) toutes accepté le fait que les réseaux sociaux sont incontournables dans le monde virtuel, mais elles se limitent au strict minimum : Facebook.</p>
<p>Néanmoins, elles oublient l’opportunité que peuvent représenter pour elles <strong>les nouveaux réseaux sociaux</strong> qui sont <strong>très visuels</strong> et parfaits pour un secteur comme la mode où, comme nous l’avons déjà souligné, l’image revêt une grande importance. Instagram, Snapchat ou le plus ancien YouTube incarnent une alternative à prendre en considération si votre e-commerce est lié au secteur de la mode.</p>
<p>De plus, <strong>ce sont de formidables canaux pour humaniser la marque et toucher vos clients potentiels</strong> en un clic, surtout les consommateurs qui réclament moins de texte et plus d’images.</p>
<h4 style="color:#ff1378">Pariez sur la vidéo</h4>
<p>Il y a quelques années, de nombreux e-commerce de mode se sont rendu compte que les ventes augmentaient si, en plus d’exposer les vêtements sur un fond, ils les présentaient sur un mannequin. Aujourd’hui, nous vous assurons que si vous pariez sur la vidéo, en plus de la photo, vous ne le regretterez pas.</p>
<p>En effet, <strong>il y a une grande différence entre voir un vêtement sur une image et le voir en mouvement</strong> : le tombé, la coupe ou le changement de couleur en fonction de la luminosité sont autant d’éléments difficilement perceptibles sur une image et clairement visibles sur une vidéo. Les vidéos participent à éliminer l’inévitable barrière du commerce électronique : ne pas pouvoir toucher ce que l’on achète. Elles peuvent influencer les clients comme aucun autre format audiovisuel. </p>
<p>De plus, <strong>les vidéos sont un contenu parfait pour les réseaux sociaux</strong>. D’une part, parce qu’elles améliorent la visibilité des publications (et par conséquent, de vos produits). Pensez à votre propre comportement sur les réseaux sociaux : n’est-il pas vrai que vous aussi vous cliquez sur le bouton Lecture lorsque vous êtes devant une vidéo ? D’autre part, parce que la vidéo est un contenu qui peut être partagé facilement.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/marketing-social-mobile-les-tendances-incontournables-secteur-mode/">Marketing social et mobile : les tendances incontournables pour le secteur de la mode</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/marketing-social-mobile-les-tendances-incontournables-secteur-mode/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Les notifications SMS PrestaShop  pour booster vos ventes</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/les-notifications-sms-prestashop-booster-vos-ventes/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/les-notifications-sms-prestashop-booster-vos-ventes/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 27 Jan 2017 08:00:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Eva Lacalle]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21098</guid>
		<description><![CDATA[<p>E-commerçants, vous souhaitez garder le lien avec vos clients et générer du trafic sur votre site. De la notification SMS pour envoyer les informations utiles, au SMS marketing pour communiquer sur des offres, ce canal va répondre à la plupart de vos besoins. Avec le module SMS PrestaShop, vous allez pouvoir piloter vos opérations et [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/les-notifications-sms-prestashop-booster-vos-ventes/">Les notifications SMS PrestaShop  pour booster vos ventes</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>E-commerçants, vous souhaitez garder le lien avec vos clients et générer du trafic sur votre site. De la notification SMS pour envoyer les informations utiles, au SMS marketing pour communiquer sur des offres, ce canal va répondre à la plupart de vos besoins.<br />
Avec le <a href="http://info.digitaleo.fr/module-prestashop" target="_blank">module SMS PrestaShop</a>, vous allez pouvoir piloter vos opérations et automatiser vos envois de notifications pour faire vivre à votre client une expérience unique.<br />
<span id="more-21098"></span></p>
<h2 style="color:#473358;">Les avantages du SMS marketing et de la notification SMS</h2>
<p>Le SMS est un canal de communication efficace et plébiscité par les commerçants. Et on comprend vite pourquoi ! </p>
<p>Il permet d’abord de créer de l’attachement à votre marque grâce aux SMS d’information : date de livraison, validation de commande, confirmation de réception.<br />
Second avantage, il va faire bénéficier vos clients d’informations en temps réel grâce à des campagnes de SMS marketing que vous mettrez en place rapidement et simplement. Offres spécifiques, soldes, vente flash… sont des occasions de communiquer et d’interagir avec vos clients.<br />
Enfin, grâce à la notification SMS, vous pourrez rebondir de manière ultra réactive sur l’actualité, ou les actions de vos internautes. Automatisez un envoi de SMS suite à l’abandon de panier par exemple. </p>
<p>En faisant bénéficier vos internautes de promotions ou de deals, vous allez incontestablement générer du trafic dans votre Eboutique ! </p>
<h2 style="color:#473358;">Un service de qualité avec les SMS d’information</h2>
<p>Selon une étude MMA (Mobile marketing association France) réalisée en 2015, 72 % des clients sont intéressés par les SMS d’informations.</p>
<p>Pour un service de qualité et un suivi client irréprochable, il est donc important d’envoyer des notifications suite aux évènements de vos clients. Confirmez par exemple la commande de votre client, notifiez-lui l’envoi de son colis et confirmez simplement le jour de réception de son produit.  </p>
<p>Le SMS d’information va vous permettre de proposer un service de qualité et ainsi de fidéliser votre clientèle. Mais ce canal de communication est aussi un puissant levier pour booster vos ventes ! </p>
<h2 style="color:#473358;">Générez du trafic sur votre site avec des opérations commerciales</h2>
<p>Pour générer du trafic sur votre eboutique, il est important de mettre en place des animations. Qu’il s’agisse d’évènements calendaires ou de votre propre initiative, vous devrez mettre en place des opérations commerciales pour susciter l’envie de venir sur votre site marchand et découvrir vos produits et services. </p>
<h4 style="color:#473358;">Les évènements calendaires</h4>
<p>Pour commencer, faites au plus simple et suivez les évènements calendaires liés à votre activité.  Vous bénéficierez ainsi de la notoriété naturelle de cet évènement. Soldes, semaine du blanc, Halloween, Noël, Fêtes des mères et des pères, Saint Valentin, Black Friday… Mettez en place des offres ou des remises attrayantes : « Jusqu’ à -70 % de remise » « Un produit acheté, le second à -50% »…</p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/01/notification-SMS-module-prestashop-fr-1024x750.png" alt="notification SMS module PrestaShop" width="700" height="512" class="aligncenter size-large wp-image-21102" /></p>
<p>Pour garantir le nombre de visites dans votre eboutique, ne comptez pas uniquement sur le trafic naturel lié à l’évènement. Il vous faudra aussi partager vos informations utiles  auprès de vos clients et prospects. Donnez leur envie de se rendre sur votre site !<br />
Pour cela, communiquez simplement et faites le choix du canal SMS ! Avec un taux de lecture à 95%, il est le vecteur de communication le plus pertinent et très efficace. D’ailleurs, et selon une étude MMA, 36% des consommateurs se rendent sur le site Web de la marque suite à la réception d’un SMS. De quoi générer du trafic ! </p>
<h4 style="color:#473358;">Les évènements spécifiques</h4>
<p>En plus des évènements « classiques », n’hésitez pas à créer vos propres évènements. De nombreux commerçants et ecommerçants ont besoin de déstocker leurs produits à certaines périodes. Et pour cela, nous préconisons des opérations commerciales de type ventes flash, ventes privées ou encore des offres de parrainage.</p>
<p>Pour ce type d’opérations, il est important de communiquer de manière ciblée. La clé de succès passe par une segmentation de votre fichier client et d’envoyer la bonne offre, à la bonne personne et au bon moment.<br />
Pour une vente privée, envoyez l’invitation à vos clients fidèles ou VIP. Partagez une vente flash à vos clients peu réguliers ou vos prospects. Et concernant le parrainage, adressez-vous à vos clients en priorité, et non à vos prospects. </p>
<p>Si vous décidez de mettre en place une offre sur un produit bien identifié, partagez-la aux clients qui ont visité la page produit, ou ceux qui ont exprimé un intérêt (demande d’info, mise au panier, achat…). Ici encore, segmentez votre base de données clients.<br />
Par exemple, s’il s’agit d’un produit féminin, envoyez votre offre aux femmes de votre fichier clients. Si vous désirez l’envoyer aux hommes, n’oubliez pas une accroche de type « Faites plaisir à votre femme » ou « C’est la St Valentin, dites-lui je t’aime avec un cadeau exceptionnel ».</p>
<p>Pour ce type d’opération, là encore le SMS est idéal. Un message court, percutant, indiquant l’offre détaillée sera tout à fait adapté. Vous verrez alors le nombre de visite de votre site ecommerce augmenter, et vous pourrez ainsi booster vos ventes. </p>
<h2 style="color:#473358;">Suivez les résultats de votre opération</h2>
<p>Comme toute opération commerciale, il est indispensable d’analyser les retours. L’objectif étant de calculer votre ROI (retour sur investissement) et de déterminer si votre opération a été rentable ou pas. </p>
<p>Pour cela, il vous suffit d’associer un code promo à votre offre. Ajoutez la mention « offre valable avec le code promo « SMS-XX » à la fin de votre SMS. </p>
<p>Vous pourrez ainsi comptabiliser le nombre de ventes effectuées suite à votre envoi de SMS.  </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/01/module-SMS-Prestashop-fr-680x1024.png" alt="module SMS PrestaShop" width="680" height="1024" class="aligncenter size-large wp-image-21101" /></p>
<h2 style="color:#473358;">Pour conclure</h2>
<p>Le <a href="http://info.digitaleo.fr/module-prestashop-digitaleo" target="_blank">module SMS PrestaShop</a> vous permet de piloter vos opérations commerciales et d’automatiser vos envois de notifications par SMS.<br />
Directement synchronisé avec vos clients PrestaShop, vous pourrez facilement segmenter votre base clients et programmer des envois personnalisés. Age, genre, profil, zone géographique… passez au marketing ciblé en envoyant le bonne offre à la bonne cible. </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/01/module-SMS-prestashop-clients-fr-1024x768.png" alt="module SMS PrestaShop clients" width="700" height="525" class="aligncenter size-large wp-image-21100" /></p>
<p>De plus, en quelques clics, automatisez vos envois de SMS. Confirmation de commande, abandon de panier… Proposez un service client et un suivi irréprochable pour une expérience client dont on se souviendra ! </p>
<p><img src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/01/module-envoi-SMS-prestashop-fr--1024x768.png" alt="module envoi SMS PrestaShop" width="700" height="525" class="aligncenter size-large wp-image-21099" /></p>
<p>Boostez votre business !!</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/les-notifications-sms-prestashop-booster-vos-ventes/">Les notifications SMS PrestaShop  pour booster vos ventes</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/les-notifications-sms-prestashop-booster-vos-ventes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pourquoi le service client est (encore) plus important pour le e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/service-client-encore-important-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/service-client-encore-important-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 26 Jan 2017 08:00:30 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Eva Lacalle]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21080</guid>
		<description><![CDATA[<p>Le service client est l’un des services clés des ventes, quel que soit le type de canal. Dans le monde numérique, il est encore plus important, car il vous permet de vendre vos produits et de fidéliser les utilisateurs. Selon les dernières études, jusqu’à 65 % des clients ont déjà abandonné leur panier d’achat car [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/service-client-encore-important-e-commerce/">Pourquoi le service client est (encore) plus important pour le e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Le service client est l’un des <strong>services clés des ventes</strong>, quel que soit le type de canal. Dans le monde numérique, il est encore plus important, car il vous permet de <strong>vendre vos produits et de fidéliser les utilisateurs</strong>. Selon les dernières études, jusqu’à 65 % des clients ont déjà abandonné leur panier d’achat car leurs doutes n’avaient pas été dissipés.</p>
<p>Voilà l’un des obstacles auxquels le commerce électronique a toujours dû faire face : contrairement au commerce traditionnel, il n’y a personne pour répondre aux doutes des clients pendant le processus d’achat. Cependant, si l’on tient compte du <strong>nombre d’abandons de paniers</strong> et du fait <strong>qu’une grande majorité d’utilisateurs serait disposée à dépenser plus dans une boutique en ligne</strong> si elle bénéficiait d’un service client de qualité, on se rend compte que le service client mérite toute notre attention. <span id="more-21080"></span></p>
<h2 style="color: #23135a;"><strong>Quel est l’état du service client aujourd’hui ?</strong></h2>
<p>Information pendant le processus d’achat, résolution de problèmes et service après-vente sont des aspects essentiels du service client. Les techniques les plus utilisées par les boutiques en ligne sont :</p>
<ul>
<li><strong>Les e-mails ou formulaires de contact</strong>, pour neuf entreprises sur dix.</li>
<li><strong>L’assistance téléphonique</strong>, pour plus de 80 % des entreprises.</li>
<li>Une rubrique consacrée aux questions fréquentes (<strong>FAQ</strong>), pour deux tiers des boutiques, bien qu’il s’agisse d’une option plus utilisée que l’assistance téléphonique en Espagne.</li>
<li><strong>Le chat</strong>, pour deux boutiques en ligne sur dix.</li>
<li><strong>Les forums</strong>, qui sont anecdotiques dans certains pays, mais qui constituent l’une des options préférées pour les boutiques en ligne dans notre pays.</li>
</ul>
<h2 style="color: #23135a;"><strong>Pourquoi le service client est-il si important ?</strong></h2>
<p>Il n’existe pas de seconde chance pour faire une première impression. C’est d’autant plus vrai sur Internet, <strong>car les clients retiendront davantage une expérience négative</strong>, ce qui entraîne des pertes considérables.</p>
<p>Et ce n’est pas tout. Une fois que le client a vécu une mauvaise expérience, on estime que dix à douze expériences positives sont nécessaires pour lui faire oublier cette mauvaise impression. <strong>Des opportunités que tous les utilisateurs ne sont pas prêts à offrir</strong>.</p>
<p>En outre, <strong>il est rare qu’un client revienne dans votre boutique en ligne après une mauvaise expérience</strong>. C’est encore plus vrai si vous travaillez dans le luxe, car le client exige un service personnalisé.</p>
<h2 style="color: #23135a;"><strong>Et après une mauvaise expérience ?</strong></h2>
<p>Que se passe-t-il si nous avons déjà commis une erreur ? Devons-nous considérer que nous avons perdu l’acheteur ? En premier lieu, ne minimisez jamais l’importance d’une mauvaise expérience.</p>
<p>La première chose à faire est <strong>de comprendre le problème qu’a eu l’utilisateur</strong>. Vous pouvez automatiser certaines tâches dans votre boutique en ligne, mais d’autres, comme celle-ci, doivent être personnalisées, car vous devez vous adapter à chaque problème. Peu importe que le client ait besoin de plus d’informations sur un produit ou qu’il ait rencontré un problème lors du processus de livraison.</p>
<p>Autre aspect à prendre en compte : <strong>la rapidité de la réponse</strong>. Si un client a un doute, vous devez prendre contact avec lui le plus rapidement possible pour qu’il se sente écouté. Si vous avez opté pour les e-mails ou les formulaires de contact, répondez rapidement et, si vous le pouvez, proposez d’autres canaux pour apporter une réponse immédiate, comme le téléphone ou le chat.</p>
<p>Enfin, selon l’erreur, étudiez les <strong>éventuelles indemnisations pour la mauvaise expérience vécue</strong>. La plupart des gens sont conscients que des erreurs peuvent se produire, mais si vous agissez rapidement et que l’utilisateur se sent écouté et reçoit une indemnisation, il sera plus facile de lui faire oublier sa mauvaise expérience.</p>
<p>Nous vous conseillons également de réaliser <strong>un suivi du problème</strong> pour vérifier que le client est satisfait après l’incident. Cela vous permettra non seulement de savoir si le problème a été résolu, mais aussi de communiquer directement avec l’utilisateur dans un climat plus positif : le client se sentira écouté jusqu’au bout.</p>
<p>N’oubliez pas qu’un client satisfait recommandera votre boutique. Selon plusieurs études, il la recommandera à quatre ou six personnes, tandis qu’un client insatisfait partagera sa mauvaise expérience avec neuf à quinze personnes.</p>
<h2 style="color: #23135a;"><strong>Quels sont les principaux problèmes ?</strong></h2>
<p>Nous vous conseillons de prêter particulièrement attention à certains points pour éviter tout problème dans le service client.</p>
<h4 style="color: #23135a;">Le manque de préparation du personnel</h4>
<p>L’une des principales erreurs est que les personnes chargées du service client ne sont pas des spécialistes. Si nécessaire, <strong>formez une équipe</strong> dans laquelle chaque membre est <strong>spécialisé</strong> dans un domaine précis : informations sur le produit, résolution de problèmes techniques, etc. En outre, il est important d’avoir des connaissances en <strong>intelligence émotionnelle</strong> pour savoir faire preuve d’empathie.</p>
<p>Vous devez bien sûr fournir les <strong>outils appropriés pour résoudre le problème</strong>, qu’il s’agisse d’outils techniques ou de la capacité à prendre des décisions.</p>
<h4 style="color: #23135a;">L’impossibilité de faire face à la demande</h4>
<p>De nombreuses entreprises se retrouvent confrontées à ce problème pendant certaines périodes, notamment à Noël, car <strong>si la demande est très importante, elle peut dépasser leur capacité</strong>. Dans ce cas, une mauvaise planification peut conduire au désastre. Évaluez votre croissance et envisagez de recruter davantage de personnel pendant ces périodes chargées.</p>
<h4 style="color: #23135a;">L’absence de plan d’action pour répondre aux réclamations</h4>
<p>Personne n’aime faire face à un client mécontent, et nombreux sont ceux qui ne savent pas quoi faire dans une telle situation. Préparez un <strong>plan d’action pour orienter le personnel chargé du service client</strong>. Il saura ainsi comment réagir dans les situations les plus courantes. Ceci est particulièrement utile si vous avez de nouvelles recrues.</p>
<h4 style="color: #23135a;">Les erreurs commises par des tiers</h4>
<p>Parfois, l’erreur est causée par le service d’un fournisseur ou la société de transport. Expliquez la situation au client, mais <strong>n’ignorez pas le problème</strong>. Même si l’erreur n’est pas le fait de votre entreprise, c’est dans votre boutique que le client ne remettra plus les pieds. C’est pourquoi vous devez vous impliquer et surtout faire comprendre au client que vous mettez tout en œuvre pour trouver une solution au problème.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/service-client-encore-important-e-commerce/">Pourquoi le service client est (encore) plus important pour le e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/service-client-encore-important-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pourquoi vendre en ligne avec PrestaShop?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/keep-calm-and-sell-online-with-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/keep-calm-and-sell-online-with-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 25 Jan 2017 07:00:13 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sandra Fernandes]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21074</guid>
		<description><![CDATA[<p>Keep Calm and Sell Online with PrestaShop. Vendre en ligne avec PrestaShop, c’est donner la possibilité aux commerçants de se surpasser et de saisir toutes les belles opportunités du web. En tout cas, tel est le challenge que s’est fixé PrestaShop il y a bientôt de cela 10 ans. Une solution simple, performante, puissante, internationale, [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/keep-calm-and-sell-online-with-prestashop/">Pourquoi vendre en ligne avec PrestaShop?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Keep Calm and Sell Online with PrestaShop. <strong>Vendre en ligne avec PrestaShop</strong>, c’est donner la possibilité aux commerçants de se surpasser et de saisir toutes les belles opportunités du web. En tout cas, tel est le challenge que s’est fixé PrestaShop il y a bientôt de cela 10 ans.<br />
<span id="more-21074"></span></p>
<p>Une solution simple, performante, puissante, internationale, prête à faire de votre produit, votre idée, votre projet, votre magasin, votre <em>startup</em>, le prochain succès <strong>e-commerce</strong> dans les régions du monde que vous aurez choisies. Car le soleil ne se couche jamais sur l’écosystème PrestaShop ; une aubaine pour les marchands de France et de Navarre qui veulent saisir tout le potentiel de développement du web en Europe et ailleurs!</p>
<p>Les 15 raisons listées ci-dessous, pour ne citer qu’elles, retracent justement les valeurs ajoutées de 10 années de développement open source et de collaboration avec un écosystème d’experts au service de marchands passionnés et ambitieux des quatre coins du monde.</p>
<h2>Les raisons pour lesquelles vous devez faire le choix de PrestaShop</h2>
<p>1. C’est des <em>startups </em>du web français que rien n’arrête comme Sessun, Bobbies ou encore Monsieur Moustache ;</p>
<p>2. C’est un logiciel accessible et simple d’utilisation grâce à une ergonomie pensée pour des utilisateurs novices et exigeants, expérimentés ou qui démarrent dans le web;</p>
<p>3. C’est un logiciel hors du commun sur lequel se basent des retailers mode de renom comme Eric Bompard, Manoush ou encore Ba&amp;sh.</p>
<p>4. C’est un hub auquel est connecté un écosystème d&rsquo;experts du commerce digital (développeurs, responsables e-commerce, chefs de projets) en France et à l’international;</p>
<p>5. C’est une communauté de plus d&rsquo;un million de membres dans plus de 195 pays qui soutient les entrepreneurs ambitieux à vivre de leurs passions aux quatre coins du monde;</p>
<p>6. C’est un logiciel gratuit doté de plus de 500 fonctionnalités qui permet de gérer son catalogue, ses commandes et ses clients, tout en vendant ses produits, via un site mobile responsive. Tout cela dans le but de développer son activité commerciale en ligne et en magasin;</p>
<p>7. C’est une solution « scalable » qui permet rapidement le développement de sa boutique au marché européen et aux 6 continents de la planète en quelques clics ;</p>
<p>8. C’est la caution de 250 000 sites e-commerce actifs partout dans le monde ;</p>
<p>9. C’est vendre des savons organiques en Normandie, des cartes Pokémon au Japon, des articles de sport en République Démocratique du Congo, des produits de beauté naturels en Malaisie ou des T-Shirts en Colombie;</p>
<p>10. C’est 5000 modules et thèmes disponibles sur la <a href="https://addons.prestashop.com/fr/">Marketplace PrestaShop Addons</a> assurant un accompagnement dans chaque phase de développement de sa boutique en ligne ;</p>
<p>11. C’est une solution open-source accessible et versatile qui offre une très grande flexibilité et transparence de développement. On ajoute à cela un coût de développement et de maintenance deux fois moins élevés que d&rsquo;autres solutions open-source du marché ;</p>
<p>12. C’est des Pure-Players, des entreprises championnes du digital, qui ont réussi leur développement en s’appuyant sur PrestaShop : Le Slip Français, Décathlon, Envie de Fraises, Private Sport Shop, Brico-Privé, etc.</p>
<p>13. C’est des spécialistes de l&rsquo;hébergement qui vous permettent de gérer la performance de sites à très forte volumétrie ;</p>
<p>14. C’est des sites e-commerce qui tournent et qui génèrent des dizaines de millions d’euros de CA via des modèles de vente très variés (vente directe, ventes privées, Marketplace, réseaux sociaux)</p>
<p>15. C’est une équipe surmotivée, sur le terrain, experte et exigeante pour faire de votre boutique la prochaine success story e-commerce ;</p>
<p>Pour en savoir plus, nous vous invitons à vous rapprocher de nos <a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires">agences partenaires</a> ou tout simplement à <a href="https://www.prestashop.com/fr/telechargement">télécharger </a>le logiciel PrestaShop.</p>
<p><strong>Bonne année e-commerce à tous !</strong></p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/keep-calm-and-sell-online-with-prestashop/">Pourquoi vendre en ligne avec PrestaShop?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/keep-calm-and-sell-online-with-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
